點解今時今日手機影出黎d相咁唔自然

而家用緊3星 note 10。
我最近先知原來手機影出黎張相, 係經過程式去合成調整。
影出黎d相, 比起我4年半前部LG G4, 點解好似反而冇咁靚

點解而家果d咩hdr, 影出黎d相咁有油畫feel, 好唔自然，立體感又少左勁多

感光元件咁細 鏡頭咁細如果過調整沒有好嘅質素 始終光學上影響咗

自然係指同肉眼相唔相近？

試下d setting? hdr 果類通常可以off 左佢， 有得揀好過冇得揀

LG G4影↓

但係以前d機都係咁細咋wo..

係呀！

note 10影↓

點解影出黎咁平面，冇晒立體感

多謝華為搞到間間廠都要落重味精

應該係較到sharp得滯，d色又鮮豔過頭，同埋又開埋hdr整到張相好唔真實

你唔覺得你每次過彎都好唔自然既咩

點解要搞咁多野，影相唔係接近自然就最好咩
而家果d咩 計算攝影，張d相整黎去整去，tune黎tune去，搞到d色又濃左，物件既邊位又唔同左，又平面左。
點解影個相要搞咁多野

你比我揀，我寧願要5年前LG G4 既影相
5年後，d相機硬件勁咁多，但最終出到黎張相既質素仲差過5年前既野

因為要eye catching，結果咪犧牲咗影像嘅自然度囉

睇縮圖就eye catching, 但放大少少睇張相都係屎黎

夠唔夠立體

唔止係唔係立體，仲有唔自然

以前嘅細機感光件都比電話大

但係細嘅相機感光件都俾電話大

應該咁呢個世界好公平咁講CMos 大 鏡頭大D 吸光細節可以吸收更加多出嚟嘅效果一定好D 等於以前菲林135定係大底已經有分別

唔係呢個問題，問題係手機相機，今時今日影出黎張相仲差過幾年前既手機相機

咁普羅大眾一般市場嘅客仔係鐘意sharp 色水飽和度高
對佢哋嚟講自然嘅相 啲色水唔出
所以喺佢哋角度 而家啲手機咪影相靚咗